---
id: lab1-intro
slug: /labs/lab1
sidebar_position: 1
---

# 1. Создание и использование статической библиотеки классов

Алиас: `СтатБиблиотека`.

## Цель работы

Целью лабораторной работы является приобретение студентами навыков создания и сопровождения статических библиотек с помощью CMake и их использования в программах на C++.

## Задание

Задачи, решаемые при выполнении лабораторной работы:

- *Создание* и *использование* демонстрационной статической библиотеки в соответствии с пошаговым руководством (проекты статической библиотеки и приложения создаются в одном решении).
- *Использование* демонстрационной библиотеки в отдельном приложении.
- *Внесение* изменений в демонстрационное приложение (создание **второй библиотеки**).

## Разработка кроссплатформенных приложений

При выполнении заданий лабораторных работ дисциплины обязательным условием использование современных интегрированных сред разработки таких, как Visual Studio Code и CLion. Данные среды позволяют разрабатывать разрабатывать кроссплатформенные приложения на языке C++.

Также обязательным требованием к создаваемым программ по заданиям лабораторных работ является наличие возможности их запуска в операционных системах семейства Linux.

О том, как установить интегрированные среды и подготовить среду разработки под Linux, вы узнаете из [лабораторной работы предыдущей дисциплины](https://cpp1.docs.iu5edu.ru/docs/labs/lab1).

## Режимы выполнения программы

Обратите внимание, что к программам, выполняемые по заданиям лабораторных работ предъявляется требование к наличию [демонстрационного и интерактивного режима](Modes/intro.md).

## Автоматизированная система приемки лабораторных работ

Все лабораторные работы принимаются через [двухэтапную приемку](AutomatedLabs/intro.md).

:::caution
Все студенты работают по данному процессу без исключений.
:::

## Указания по выполнению работы

Указания по выполнению работы смотрите в [данном разделе](Instructions/intro.md).

Тема данной лабораторной работы освещается в [лекции](../../lectures/cmake/intro.md).

## Проверка задания

Подготовленная программа для решения задания проверяется вручную преподавателем (визуальный контроль). Это будет справедливо и для последующих лабораторных работ.

## Методический материал

1. [Режимы выполнения программы](Modes/intro.md)
2. [Автоматизированная система приемки лабораторных работ](AutomatedLabs/intro.md)
3. [Указания по выполнению работы](Instructions/intro.md)
4. [Требования к отчету](RequirementsForReport.md)
5. [Контрольные вопросы](TestQuestion.md)
6. [Полезная информация](/docs/labs/lab1/UsefulInformation/)
7. [Дополнительный материал](AdditionalMaterial.md)
